%wiki
V \textit{\textbf{PCBC}} režimu je každý blok otevřeného textu XORován s přechozími bloky otevřeného a šifrovaného textu, než je zašifrován. Tímto způsobem je každý blok šifrovaného textu závislý na všech předchozích blocích otevřeného a šifrovaného textu. V prvním kroku je opět nutné použít inicializační vektor.\cite{modesWiki}
\\\\
Následující matematický zápis a diagramy režimu jsem vypracoval na základě \cite{modesWiki,modesNIST}.
\\\\
Matematický zápis šifrování a dešifrování:
\begin{flushleft}
	\hspace{60pt} Encryption: \quad\quad\quad CT\textsubscript{1} = ENCRYPT\textsubscript{K}(PT\textsubscript{1} $\oplus$ IV) \hspace{79pt} i = 1, ..., n\\
	\hspace{160pt}CT\textsubscript{i} = ENCRYPT\textsubscript{K}(PT\textsubscript{i} $\oplus$ (PT\textsubscript{i-1} $\oplus$ CT\textsubscript{i-1})) \hspace{24pt} i = 1, ..., n\\
	\hspace{60pt} Decryption: \quad\quad\quad PT\textsubscript{1} = DECRYPT\textsubscript{K}(CT\textsubscript{1}) $\oplus$ IV \hspace{79pt} i = 1, ..., n\\
	\hspace{160pt}PT\textsubscript{i} = DECRYPT\textsubscript{K}(CT\textsubscript{i}) $\oplus$ (PT\textsubscript{i-1} $\oplus$ CT\textsubscript{i-1}) \hspace{24pt} i = 1, ..., n
\end{flushleft}

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\resizebox{11cm}{!}{\includegraphics{images/pcbc_enc.png}}
		\caption{Režim PCBC --- šifrování}
	\end{center}
\end{figure}	
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\resizebox{11cm}{!}{\includegraphics{images/pcbc_dec.png}}
		\caption{Režim PCBC --- dešifrování}
	\end{center}
\end{figure}	

\textbf{Výhodou} tohoto režimu je bezpečnost.
\textbf{Nevýhodou} je možnost šíření chyby, kdy i malá chyba může způsobit znehodnocení velké části zprávy.\cite{modesWiki}